蘋論：中共先觸犯天條 又偽造合法程序 - 李平

節錄

蘋論：中共先觸犯天條 又偽造合法程序 - 李平

中共港共加快偽造港版國安法的「合法」立法程序之際，美國參議院一致通過《香港自治法案》，推出制裁損害香港自治的個人和實體的加辣版，美國與歐盟更達成共識，將建立共同對抗北京的對話機制。這顯示中共制訂港版國安法，觸犯國際法、香港小憲法、中國立法程序等天條，已難再以偉光正形象欺世，美國、歐盟以至英、澳、加、日等民主國家聯手抗共大勢已成。港版國安法本是中共試圖奪取香港全面管治權的工具，結果搬起石頭砸自己的腳，將成為撼動中共專制統治的槓桿。

港版國安法觸犯四天條

中共一個月內召開兩次全國人大常委會會議，快馬加鞭通過港版國安法的意圖昭然。中共公然摧毀一國兩制、侵犯香港的人權法治，還公然叫囂香港在這個問題上「no say」，但中共至少在四方面觸犯了天條，犯下死罪，豈能沒有報應？

首先，港版國安法違背了
。。。。。。
踏國際條約，只會越加重國際社會的制裁。

其二，港版國安法的立法方式違背了《基本法》第18
。。。。。。法院獨立審判（第85條）等規定。

其三，中國《立法法》規定，列
。。。。。。立法程序，自有化「一般」、「其他事項」為神奇的辦法。

其四，中國《全國人民代表大會組織法》第29條規定，全國人大常委會會議一般兩個月舉行一次，慣例是在雙月月份的月底舉行。而這次中共急需橡皮圖章蓋印，於是常委會不是兩個月開一次會，而是一個月內開兩次會。

環球聯手抗共不可逆轉

為了讓港版國安法的立法程序超越「一般」而「合法」，中共港共近日頻頻偽造立法環節，以座談會代替聽證會，以所謂港人一致支持縮短徵
。。。。。。
麼最新民調顯示57%受訪者反對，是不是可以說港人一致反對？

其實，無論中共港共如何偽造制訂港版國安法的
。。。。。。
利同意建立共同對抗中共的對話機制，更顯示中共可以蠻橫地剝奪港人的發言權，但再也無法逆轉環球聯手抗共的趨勢。

港版國安法會否成為壓垮中共的最後稻草，不會一夜之間應驗，但中共需要偽造「合法」程序已徹底揭下其偉光正的面具：所謂偉大，無非是一黨大晒、想點就點；所謂光榮，無非是恬不知恥、自以為榮；所謂正確，無非是偽造法理、偽造民意。

李平
周一至周六刊出

搬起石頭砸自己的腳